honfoglalo 2019-01-11 05_10_58.jpg
Question:

"Legfeljebb hany iuitésre van lehetoség egy
bridzspartiban?"

 Answer: 

"szemű gyereknek legalább hány cukrot kell kivenni ahhoz, hogy biztosan legyen 
közöttük ... Legfeljebb hány különböző színű golyó lehet a dobozban? 8."


honfoglalo 2019-01-11 05_11_35.jpg
Question:

"Hanyadik Balaton Sound fesztivalt tartottak
2016-ban?"

 Answer: 

"A Balaton Sound (szponzorációs okokból más néven 2007 és 2012 között 
Heineken Balaton Sound ... A fesztivált a Sziget Fesztivál produkciós irodája 
szervezi. ... 2016-ban 157 000-en látogattak el a rendezvényre, ez pedig rekordot 
jelentett."


honfoglalo 2019-01-11 05_12_10.jpg
Question:

"Melyik évben indult el a Wifi falu program, hogy
internetet biztositson Magyarorszag

legelmaradottabb térségeinek?
yoy"

 Answer: 

"A Wifi-falu programot elindító Internet Terjesztéséért Alapítvány 2008 elejétől ... A 
program célja, hogy Magyarország legelmaradottabb térségeinek lakóit ... A 
projekt először a Borsod-Abaúj-Zemplén megyei Cserehát vidékén indult el, de 
már ..."


honfoglalo 2019-01-11 05_12_48.jpg
Question:

"Melyik évben keszult az elso magyar nyelvi
foldgomb?"

 Answer: 

"Az első földgömböt 1492-ben Martin Behaim készítette, amely csupán az ... 
Magyar viszonylatban a század legjelentősebb kéziratos gömbjét Perczel László 
... olasz nyelvű változatban szerkesztett, 25,5 és 51 cm átmérőjű földgömbjeinek 
exportja ... Ugyanebben az évben készült el Kogutowicz közreműködésével a M. 
Kir."


honfoglalo 2019-01-11 05_13_27.jpg
Question:

"Hanyadik honapban kezdodik az ikrek jegye?

(s"

 Answer: 

"2017. jún. 19. ... Asztrológia, Bak, Bika, Halak, Halak jegy, Ikrek, Kos, Mérleg, Mettől ... hogy mikor 
kezdődik és mikor végződik a csillagjegy horoszkópja."


honfoglalo 2019-01-11 05_13_57.jpg
Question:

"Hanyan énekelnek Richard Wagner A walkir
cimu operajanak tobb mint egyoras elso

felvonasaban?
yoy"

 Answer: 

"Richard Wagner 3 felvonásos operája. Szövegét Richard Wagner írta. ... Történik 
az I. felvonás 1. képe a Vénusz-hegy belsejében, a 2. kép Wartburg előtt egy ..."


honfoglalo 2019-01-11 05_14_29.jpg
Question:

"Honnan szarmazik a fokhagyma?"

 Answer: 

"A fokhagyma (Allium sativum) az amarilliszfélék családjába tartozó faj. Gyógy- és 
fűszernövény, melynek hagymája fogyasztható; felvágva erőteljes aromát ..."


honfoglalo 2019-01-11 05_15_00.jpg
Question:

"Kit vagy mit NEM Sanyinak hivnak?"

 Answer: 

"Zene a nyulaknak Szia Zoli: Szia Zoli, mondd meg, hogy hívnak Nem tudom, 
hogy hívnak a nevem Szia Mari, mondd meg, hogy hívnak Nem tudom, hogy 
hívnak a nevem. ... Szia Sanyi, mondd meg, hogy hívnak. Nem tudom, hogy 
hívnak a ..."


honfoglalo 2019-01-11 05_15_10.jpg
Question:

"Aany méter tengerszint feletti magassagban van a
Vereckei-hago?"

 Answer: 

"A hágó tengerszint feletti magassága 841 méter. Ma a Lvivbe tartó országút 
elkerüli. A hágóra Alsóvereckén keresztül lehet feljutni, meglehetősen rossz ..."


honfoglalo 2019-01-11 05_15_34.jpg
Question:

"Ki irta az Evita cimui musical zen

a+ z

jet?"

 Answer: 

"2018. jún. 21. ... ... és Tim Rice Evita című, a filmvásznon is elsöprő sikert arató musicaljét. ... Rice 
azt szerette volna, ha a darabot latin-amerikai hangulatú zene, tangó ... Me című 
slágert Lloyd Webber és Rice kifejezetten a film számára írta."


honfoglalo 2019-01-11 05_15_47.jpg
Question:

"as a

Hany év utan tért vissza hazajaba Robinson
Crusoe?"

 Answer: 

"A Robinson Crusoe Daniel Defoe angol író 1719-ben megjelent regénye. ... 
néven született és hajótörést szenved, majd huszonnyolc évet tölt egy 
Trinidadhoz közeli szigeten. ... Crusoe Pénteknek nevezi el, az után a nap után, 
amelyiken találkoztak. ... Crusoe és a kapitány megegyeznek, hogy Crusoe segít 
visszafoglalni a ..."


honfoglalo 2019-01-11 05_16_03.jpg
Question:

"Melyik kultura eposza az Edda?"

 Answer: 

"Az Edda-énekek vagy Verses Edda (korábban Sæmundur-Eddának is nevezték), 
a 13. században lejegyzett óizlandi mitológiai és hősi énekgyűjtemény, ..."


honfoglalo 2019-01-11 05_16_28.jpg
Question:

"Melyik telepulés fekszik a Duna partjan?"

 Answer: 

"Több jelentős település is emelkedik a partjain, köztük négy jelenlegi főváros: 
Bécs, .... A népvándorlás korában a Duna bal partján több nomád nép váltotta 
egymást, .... Az azóta kialakult mélyebben fekvő Rajna a Duna forrásterületéről 
nagy ..."


honfoglalo 2019-01-11 05_16_48.jpg
Question:

"Melyik kiralyunk lépett legkésobb tronra?"

 Answer: 

"A kereszténység terjedését szigorú büntetésekkel kényszerítette ki. .... Igényét a 
trónra a szeniorátus és a levirátus – István megözvegyült .... Bruno of Querfurt 
erőszakos térítésről adott hírt, amiből arra következtethetünk, hogy István király 
legkésőbb 1009-ig elfoglalta a területet. ... A király 1028-ban lépett fel Ajtony 
ellen."


honfoglalo 2019-01-11 05_17_13.jpg
Question:

"Milyen eredetu étel a taco?"

 Answer: 

"A taco egy hagyományos mexikói étel, mely kukorica- vagy búzalisztből készült 
tortillába hajtott húsos töltelék (bab, guacamole ... Nevének eredete[szerkesztés]."


honfoglalo 2019-01-11 05_17_31.jpg
Question:

"Mivel foglalkozo tudomanyag az epigrafia?"

 Answer: 

"A paleográfia tudománya az írás történetével foglalkozó tudományág. ... a szilárd 
anyagokba vésett feliratokkal az epigráfia, az érméken olvasható feliratokkal .... 
mivel nemzetállamok akkoriban még nem léteztek, legfeljebb nyelvterületek, ma
 ..."


honfoglalo 2019-01-11 05_17_55.jpg
Question:

"Az alabbiak kozul melyik sportol6 NEM brit
szinekben nyert olimpiai aranyérmet?"

 Answer: 

"A héten a szerdai Core-tréning és a csütörtöki Dinamikus jóga elmarad. Az 
alábbi órákra jöhettek még az ünnepek előtt: Ünnepek előtti utolsó órák 
bővebben…"


honfoglalo 2019-01-11 05_18_17.jpg
Question:

"Kik vagy mik kaphatnak Michelin-csillagot?"

 Answer: 

"A zöld színű Michelin könyveket először a második világháború előtt adták ki. ... 
kapnak azok a kitűnő éttermek, amelyek miatt érdemes az utazóknak hosszabb 
kitérőket is tenni. ... 2014-ben a Borkonyha étterem is egy Michelin-csillagot 
kapott. .... Mi hivatkozik erre · Kapcsolódó változtatások · Speciális lapok · 
Hivatkozás ..."


honfoglalo 2019-01-11 05_18_29.jpg
Question:

"Hanyféle izomszovetiink van?"

 Answer: 

"Az izomszövet három típusát ismerjük: simaizomszövet, harántcsíkolt izomszövet 
és szívizomszövet. Emberben a szív és a simaizmok összehúzódásai ..."


honfoglalo 2019-01-11 05_18_57.jpg
Question:

"Melyik varosban rendezik meg a VOLT
Fesztivalt?"

 Answer: 

"2011-ben Európa huszonöt legnagyobb fesztiválja közül a Sziget lett az első a 
Yourope .... A produkciós iroda rendezi a nemkülönben sikeres VOLT Fesztivált,
 ..."


honfoglalo 2019-01-11 05_19_18.jpg
Question:

"Az alabbiak koziil melyik lap jelenik meg Nagy-
Britanniaban?"

 Answer: 

"2018. nov. 15. ... A Nagy-Britanniában élő külföldiek jogosultságait illetően nem tartalmazott nagy 
meglepetést a napokban elfogadott és szerda éjjel közzétett ..."


honfoglalo 2019-01-11 05_19_38.jpg
Question:

"A het vezér kozul ki volt a vezeto?"

 Answer: 

"A hét vezér a honfoglalás idején, 895-ben a magyarok hét törzsének vezére, 
azaz ... akik a kazárok közül csatlakoztak a magyarokhoz és akiknek egy 
vezetője ..."


